[認真post]香港道路？駕駛者？

小弟想請問一下各位大神，現時香港好多電單車送外賣For example : delixxxx ,U bxx ,黑白動物等等

佢地係d司機送貨本身買果入汽車保險係商用？
如買左普通民用第三者保險，出左意外撞到人，保險公司是否不負責？？

再延伸到貨van, 好似gxgx，果d司機買普通第3者保險 載貨或載客取酬 中途，如果撞到人or 物，究竟會負上咩法律責任or 保險公司照樣承包？？

請教各位有識之士，thanks